鍾記blogger: 增持港股

這兩個星期，新型肺炎疫情全球大流行，觸發金融市場動盪，股市、債市、油價、金價等全線下挫，反映恐慌情緒的VIX指數急升，人心虛怯。

港股跟隨美股大跌。恆生指數今天跌破22000點，最低跌至21139點，收市報21709點。從2018年1月的歷史高位33500點計算，恆生指數的累積跌幅高達35%。投資情緒趨向悲觀，不少投資者預測後市將會跌破20000點！

當股票市場大跌的時候，相信不少使用高槓桿的投資者被金融機構追繳保證金（Margin Call），忙於補倉。不夠資金補倉的，便須要去槓桿減持股票，甚至被逼不問價止蝕沽出，加劇了股市的跌勢。

由於看不透未來疫情的發展，投資者都不願意在現階段入市，甚至會考慮減持。
當別人恐懼、不理性賤價拋售股票的時候，我卻有點貪婪，分段趁低吸納，逐步增持股票的比重。今天增持的股票名單如下：

股票 買入價（港元）
盈富基金（2800） 21.5
港交所（388） 212.2
友邦保險（1299） 61.2
平安保險（2318） 70.2
中國人壽（2628） 12.02
長實集團（1113） 35.2
銀河娛樂（027） 37.2
金沙中國（1928） 25.6
廣汽（2238） 7.02
吉利汽車（175） 10.02

我認為投資應該以長線為主，不宜抱「博反彈」短炒的心態。「博反彈」屬於高風險的行為，因為投資者無法預測股票市場明天、下周或下個月是甚麽樣的走勢。

值得投資者思考的問題：究竟新型肺炎疫情的影響是短期的，還是長期的？企業的財務實力和現金流能否捱得過疫情對它們的影響？企業未來10年、20年或30年的前景改變了很多嗎？現時的股票價格是否低於企業未來10年、20年或30年的盈利能力？

投資除了希望賺取回報之外，也要注意風險管理。由於熊市的時間和跌幅是無法預測的，投資者買入股票前，必須做好資產配置，量力而為，不要超出自己能夠承受的財務和心理負擔。投資股票最好用未來幾年都不會用到的閒錢，不要做槓桿借Margin，這樣便可以買得心安，晚上睡得好。

真係唔怕入

佢睇好長線的。見佢對上一個Po d均價就知

每隻入一手

個價又任佢打

再跌就話重注

升就話已經重注

賺夠喇

我教大家賺

報班啦

咁佢玩長線實贏架

都未跌夠
15000點先出黎講啦

專家都呃神騙鬼
咪同mpf一撚樣
叫你睇長線發展

唔係長線實贏 係錢多實贏

佢都無打佢個本幾多同買左幾多

實贏架

呢個真...
我都見佢入手左好多次
唔通之前果啲打一大篇文後入1手咩

邊可能仲有咁多資金

根本佢有無錢有無真正入貨都無人知

今日己賺到笑

唔貼倉 或者 唔提供資金分布操作既
都無乜可信性

只可以睇下啲文章就算

隔離blog好似有人輸到爆廠

主力係想教人賺錢

為幫人

佢主力都係開班 我相信開班賺既錢多過佢投資
寧願睇下貼倉既blogger （亦無開班）
真係有種分享投資既感覺

希望d人及早醒覺

購夠喇想大家一齊賺？

D人咁撚蠢

本多終勝

如跌到18000就：筆者於投資班已多次教授分注的重要性，於21000點筆者以10%資金入第一注，現18000點水平筆者再以20%資金加注

如升到25000就：筆者於投資班教授的價值投資成功撈底，半年就回報超15%，年度化回報高達30%，相信巴菲特得悉有我此等高徒也老懷安慰

唔會醒 繼續貨金俾網上財演都唔留番黎買股票
仲有一班牛市出書搵笨既傻西

佢地似價格投資多啲
同一般街市可嬸無分別

除咗吉利 廣汽 其它都同意

佢買個d好多都係大藍籌仲咩仲買2800既

習近平話要加大汽車銷售推經濟
香港呢d西市炒消息多過炒股值

大前提要唔中武漢肺炎
後面升先關你事